「愛情是一種最精良、最狡猾、也最有效的社會壓迫工具。」

德國電影大師法斯賓達 (Rainer Werner Fassbinder) 講過︰
「愛情是一種最精良、最狡猾、也最有效的社會壓迫工具。」

(Love seems to me the best, most sneaky and effective instrument of social oppression)

純粹聽完 Juno 首《困獸.28》好有感觸 。
幾多人為咗養女朋友同養家，被迫做好多自己唔想做嘅嘢，返一份唔想返但安定嘅工，一世咁就困住咗。

（毒撚唔該背熟呢句，人地話你無女朋友時，你話自己無欲則剛，唔想俾社會壓迫 ）

：認同
：無囡就無囡啦多多事實，死毒撚

：10
：3

立場中肯 8/10
宜舉例1-2句歌詞

for man

成日話人「單身狗」 ，
但夕爺呢首詞卻反稱被迫一齊嘅情侶為「被困的狗」 。
無錯，籠入面有安定有溫飽，
但狗始終係鍾意自由嘅動物，唔鍾意被困。

「恆久這樣地忠心親厚乖巧馴服 叫你我也很狗
誰亦沒惡意犯錯應忍受
......
你跟我就是那雙未慣溫飽的困獸
勒索彼此的溫柔
寧願去吹吹風似 流浪狗」

「鬥垮世俗後 結果是更不自由」
「你跟我侷在甕中漸變抑鬱走獸」

： 26
：5

真

認同
不過我有女你冇

why not both

叻叻豬，有得俾社會壓迫
我就無份啦

屌，認真，係有啲後悔